
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
%\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		ATLAN Lily
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$\left(z - 1\right)^{2} + 1 = 0$}
\item {$2 \left(x + 3\right)^{2} - 2 = 0$}
\item {$8 z^{2} + 24 z + 18 = 0$}
\item {$12 R^{2} - 4 R = 0$}
\item {$\left(- 3 R - 3\right)^{2} - \left(2 R + 3\right)^{2} = 0$}
\item {$\left(- z + 4\right) \left(2 z + 2\right) - \left(- z + 4\right) \left(3 z + 4\right) = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$5 y^{2} - 20 y + 45$}
\item {$5 R^{2} + 50 R + 120$}
\item {$3 z^{2} + 6 z - 24$}
\item {$- 3 y^{2} + 6 y + 45$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 6 R^{2} = -6$}
\item {$- 20 z^{2} = 100 z + 125$}
\item {$60 x = 12 x^{2} + 78$}
\item {$12 R^{2} - 28 R = 24$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		BAUDUIN Mathew
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$\left(- 3 R + 4\right)^{2} - \left(- 2 R - 4\right)^{2} = 0$}
\item {$2 \left(z + 4\right)^{2} - 18 = 0$}
\item {$18 y^{2} + 60 y + 50 = 0$}
\item {$- 2 \left(R + 2\right)^{2} - 10 = 0$}
\item {$- \left(- t + 4\right) \left(2 t - 1\right) + \left(- t + 4\right) \left(3 t + 4\right) = 0$}
\item {$10 z^{2} - 5 z = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$5 x^{2} + 10 x - 120$}
\item {$- z^{2} - 10 z - 30$}
\item {$4 t^{2} - 16 t - 20$}
\item {$- 5 y^{2} + 50 y$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$27 z^{2} = - 54 z - 39$}
\item {$- 6 z^{2} + 2 z = -4$}
\item {$6 z^{2} - 10 = - 28 z$}
\item {$80 = - 45 z^{2} - 120 z$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		BLANDIN Nicolas
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$\left(t + 1\right)^{2} - 25 = 0$}
\item {$- \left(- x - 5\right)^{2} + \left(3 x + 3\right)^{2} = 0$}
\item {$- 12 y^{2} + 24 y - 12 = 0$}
\item {$4 \left(z - 3\right)^{2} + 12 = 0$}
\item {$3 z^{2} + 3 z = 0$}
\item {$- \left(- z + 1\right) \left(2 z - 4\right) + \left(- z + 1\right) \left(3 z - 3\right) = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 4 z^{2} - 40 z - 96$}
\item {$- 2 y^{2} - 8 y + 42$}
\item {$5 t^{2} - 10 t - 15$}
\item {$2 y^{2} + 4 y + 12$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$-16 = - 2 z^{2} + 4 z$}
\item {$- 12 t^{2} + 24 t = 12$}
\item {$- 8 x^{2} - 32 = 40 x$}
\item {$48 x + 24 = - 36 x^{2}$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		BOURCIER Clarisse
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$- \left(- t + 4\right) \left(2 t + 1\right) + \left(- t + 4\right) \left(3 t - 3\right) = 0$}
\item {$4 t^{2} + 4 t = 0$}
\item {$- \left(- 3 z + 2\right)^{2} + \left(2 z - 3\right)^{2} = 0$}
\item {$- 4 \left(z + 2\right)^{2} - 4 = 0$}
\item {$- 2 \left(R + 1\right)^{2} + 50 = 0$}
\item {$- 27 x^{2} + 72 x - 48 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$R^{2} + 8 R$}
\item {$y^{2} - 8 y + 15$}
\item {$4 t^{2} + 8 t + 12$}
\item {$- 5 t^{2} - 20 t + 105$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$10 t^{2} = - 45 t - 20$}
\item {$- 12 t^{2} + 12 = 0$}
\item {$20 x^{2} + 60 x = -55$}
\item {$16 = - 36 t^{2} - 48 t$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		BOUTELOUP Arthur
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$45 z^{2} - 90 z + 45 = 0$}
\item {$- \left(y - 1\right)^{2} + \left(2 y + 1\right)^{2} = 0$}
\item {$- 4 t^{2} - 2 t = 0$}
\item {$2 \left(R + 1\right)^{2} - 32 = 0$}
\item {$- \left(R + 4\right) \left(2 R + 4\right) + \left(R + 4\right) \left(3 R - 3\right) = 0$}
\item {$\left(t + 5\right)^{2} + 3 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$2 t^{2} - 20 t + 60$}
\item {$- 4 R^{2} - 32 R - 28$}
\item {$- 4 z^{2} - 16 z + 48$}
\item {$- 2 z^{2} + 16 z - 24$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$-20 = 20 x^{2} + 40 x$}
\item {$10 = - 6 R^{2} + 32 R$}
\item {$- 8 R^{2} - 24 = - 24 R$}
\item {$- 44 z + 80 = 12 z^{2}$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		BREMEAULT Lou-Anne
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$- 15 y^{2} + 5 y = 0$}
\item {$- \left(- z + 4\right) \left(2 z + 2\right) + \left(- z + 4\right) \left(3 z - 5\right) = 0$}
\item {$- 8 t^{2} + 16 t - 8 = 0$}
\item {$- 5 \left(t + 3\right)^{2} + 125 = 0$}
\item {$\left(- 3 R + 5\right)^{2} - \left(- 2 R - 1\right)^{2} = 0$}
\item {$- 5 \left(y + 3\right)^{2} - 10 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 5 y^{2} - 30 y - 50$}
\item {$t^{2} + 2 t - 15$}
\item {$- 2 x^{2} + 20 x$}
\item {$4 y^{2} - 16 y + 12$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 2 z^{2} = 8 z + 6$}
\item {$-27 = 12 y^{2} - 24 y$}
\item {$- 12 y^{2} - 60 y = 75$}
\item {$- 12 t^{2} + 40 = 52 t$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		BREUX Coralie
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$2 \left(z - 3\right)^{2} - 50 = 0$}
\item {$9 x^{2} + 9 x = 0$}
\item {$\left(- 2 R - 5\right)^{2} - \left(- R - 1\right)^{2} = 0$}
\item {$\left(z - 1\right)^{2} + 5 = 0$}
\item {$12 R^{2} - 48 R + 48 = 0$}
\item {$- \left(y - 1\right) \left(2 y - 4\right) + \left(y - 1\right) \left(3 y - 5\right) = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 5 t^{2} - 20 t - 45$}
\item {$- 2 y^{2} + 12 y + 14$}
\item {$x^{2} - 4 x$}
\item {$2 x^{2} + 16 x + 24$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$60 R = - 18 R^{2} - 50$}
\item {$-15 = 3 z^{2} + 14 z$}
\item {$- 12 y^{2} + 44 y = 24$}
\item {$- 45 y^{2} = - 30 y + 20$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		CARNET Leo
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$- 36 t^{2} + 120 t - 100 = 0$}
\item {$- \left(z - 3\right)^{2} + \left(3 z + 5\right)^{2} = 0$}
\item {$- \left(y - 4\right)^{2} - 5 = 0$}
\item {$9 y^{2} - 12 y = 0$}
\item {$\left(- x - 4\right) \left(2 x - 2\right) - \left(- x - 4\right) \left(3 x - 4\right) = 0$}
\item {$- 5 \left(R - 5\right)^{2} + 80 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 4 x^{2} - 32 x + 36$}
\item {$- 2 y^{2} + 20 y$}
\item {$- 3 z^{2} + 18 z - 36$}
\item {$5 R^{2} + 40 R$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 50 z + 40 = - 10 z^{2}$}
\item {$18 = - 8 x^{2} - 16 x$}
\item {$4 y^{2} + 20 = - 24 y$}
\item {$64 = - 36 R^{2} + 96 R$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		CHARBONNEL Lucas
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$4 \left(R - 3\right)^{2} + 16 = 0$}
\item {$\left(z - 2\right) \left(2 z - 3\right) - \left(z - 2\right) \left(3 z + 2\right) = 0$}
\item {$- \left(- x + 4\right)^{2} + \left(2 x + 2\right)^{2} = 0$}
\item {$3 \left(R + 1\right)^{2} - 3 = 0$}
\item {$- 8 y^{2} + 16 y = 0$}
\item {$4 R^{2} + 8 R + 4 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 4 t^{2} + 8 t + 60$}
\item {$- t^{2} + 8 t - 15$}
\item {$- 2 t^{2} + 8 t$}
\item {$2 y^{2} + 4 y + 12$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$4 t^{2} + 1 = - 4 t$}
\item {$-6 = 3 y^{2} - 9 y$}
\item {$- 16 z^{2} + 32 z = 28$}
\item {$- 15 x^{2} = - 50 x + 15$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		CORBIN Chloé
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$\left(- y - 1\right) \left(2 y - 3\right) - \left(- y - 1\right) \left(3 y - 1\right) = 0$}
\item {$\left(x - 4\right)^{2} - \left(3 x + 5\right)^{2} = 0$}
\item {$2 \left(R + 1\right)^{2} + 4 = 0$}
\item {$- 4 R^{2} - 20 R - 25 = 0$}
\item {$- 15 t^{2} + 5 t = 0$}
\item {$- 2 \left(t - 2\right)^{2} + 18 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 2 z^{2} + 8 z$}
\item {$5 z^{2} - 20 z + 25$}
\item {$- 5 x^{2} - 50 x - 45$}
\item {$3 x^{2} + 12 x - 36$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 48 x = 16 x^{2} + 56$}
\item {$-20 = 15 y^{2} - 35 y$}
\item {$-32 = 18 z^{2} - 48 z$}
\item {$28 z - 8 = 12 z^{2}$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		CORDIER Liam
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$- \left(- x - 3\right) \left(2 x + 1\right) + \left(- x - 3\right) \left(3 x + 1\right) = 0$}
\item {$\left(y - 2\right)^{2} - 16 = 0$}
\item {$2 \left(R - 5\right)^{2} + 10 = 0$}
\item {$2 R^{2} + 4 R = 0$}
\item {$4 t^{2} + 12 t + 9 = 0$}
\item {$- \left(- x + 4\right)^{2} + \left(2 x - 2\right)^{2} = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- x^{2} + 8 x$}
\item {$- 5 x^{2} + 50 x - 130$}
\item {$t^{2} - 2 t - 24$}
\item {$5 R^{2} + 10 R$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$-3 = 27 z^{2} + 18 z$}
\item {$- x = 2 x^{2} - 1$}
\item {$18 = 6 t^{2} + 12 t$}
\item {$- 40 y + 56 = - 8 y^{2}$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		DEBON Andréa
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$12 x^{2} + 20 x = 0$}
\item {$- \left(x - 3\right)^{2} + 4 = 0$}
\item {$\left(t - 2\right)^{2} - \left(2 t + 1\right)^{2} = 0$}
\item {$\left(- x - 4\right) \left(2 x - 1\right) - \left(- x - 4\right) \left(3 x - 1\right) = 0$}
\item {$20 z^{2} - 100 z + 125 = 0$}
\item {$4 \left(t + 1\right)^{2} + 16 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$2 z^{2} - 8 z + 16$}
\item {$y^{2} + 4 y$}
\item {$- 5 t^{2} + 30 t$}
\item {$y^{2} + 8 y + 15$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 10 z = 15 z^{2} - 40$}
\item {$- 12 R + 3 = - 12 R^{2}$}
\item {$-2 = - 6 x^{2} + 4 x$}
\item {$45 z^{2} - 150 z = -130$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		DELPIERRE Amélie
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$- \left(- t + 1\right)^{2} + \left(3 t + 3\right)^{2} = 0$}
\item {$\left(x + 3\right) \left(2 x + 5\right) - \left(x + 3\right) \left(3 x + 1\right) = 0$}
\item {$2 \left(z + 1\right)^{2} - 8 = 0$}
\item {$4 \left(R + 5\right)^{2} + 16 = 0$}
\item {$4 x^{2} - 4 x + 1 = 0$}
\item {$- 2 R^{2} + 2 R = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$3 x^{2} - 24 x + 63$}
\item {$4 t^{2} - 32 t + 28$}
\item {$3 R^{2} + 18 R + 24$}
\item {$- 5 z^{2} - 10 z + 15$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$15 t^{2} + 35 t = 30$}
\item {$- 45 t^{2} - 45 = 90 t$}
\item {$-20 = 9 R^{2} - 24 R$}
\item {$- 33 y + 45 = - 6 y^{2}$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		ENCOIGNARD Guillaume
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$- \left(- y + 5\right) \left(2 y + 5\right) + \left(- y + 5\right) \left(3 y + 4\right) = 0$}
\item {$\left(2 x - 2\right)^{2} - \left(3 x - 2\right)^{2} = 0$}
\item {$3 x^{2} - 4 x = 0$}
\item {$- 3 \left(x - 3\right)^{2} - 15 = 0$}
\item {$- 2 \left(z - 1\right)^{2} + 32 = 0$}
\item {$45 z^{2} + 90 z + 45 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 2 y^{2} - 20 y - 18$}
\item {$- y^{2} + 8 y - 21$}
\item {$t^{2} + 2 t$}
\item {$- 3 R^{2} - 24 R - 36$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$12 y^{2} - 56 y = -32$}
\item {$2 y^{2} - 5 = - 9 y$}
\item {$60 = - 12 z^{2} + 48 z$}
\item {$48 z + 48 = - 12 z^{2}$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GILBERT Grégoire
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$\left(t + 1\right) \left(2 t + 1\right) - \left(t + 1\right) \left(3 t + 1\right) = 0$}
\item {$- \left(- 3 y - 4\right)^{2} + \left(- y - 2\right)^{2} = 0$}
\item {$2 \left(R + 5\right)^{2} + 6 = 0$}
\item {$- 15 y^{2} + 5 y = 0$}
\item {$4 R^{2} - 20 R + 25 = 0$}
\item {$- 5 \left(x - 1\right)^{2} + 20 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 2 y^{2} + 16 y + 18$}
\item {$5 x^{2} - 10 x - 120$}
\item {$- 3 y^{2} - 6 y - 15$}
\item {$5 t^{2} - 40 t + 35$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$45 t^{2} = 30 t - 25$}
\item {$- 4 z^{2} - 20 = 24 z$}
\item {$4 = - 9 y^{2} + 12 y$}
\item {$15 t^{2} - 95 t = -100$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GOUHIER Jules
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$- 20 R^{2} + 60 R - 45 = 0$}
\item {$- \left(- 3 z - 1\right)^{2} + \left(- 2 z + 5\right)^{2} = 0$}
\item {$- \left(R - 5\right) \left(2 R + 5\right) + \left(R - 5\right) \left(3 R - 2\right) = 0$}
\item {$5 \left(t + 5\right)^{2} + 20 = 0$}
\item {$4 \left(x + 5\right)^{2} - 100 = 0$}
\item {$12 t^{2} + 8 t = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 2 x^{2} + 16 x - 36$}
\item {$- x^{2} + 10 x - 21$}
\item {$- 5 y^{2} + 40 y + 45$}
\item {$z^{2} - 2 z - 15$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$12 x = - 12 x^{2} - 3$}
\item {$9 x^{2} - 24 x = -18$}
\item {$- 6 x^{2} - 16 x = -6$}
\item {$- 2 t + 12 = 2 t^{2}$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GUERIN Marine
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$- \left(R - 3\right)^{2} - 2 = 0$}
\item {$- \left(- z + 3\right) \left(2 z + 3\right) + \left(- z + 3\right) \left(3 z - 4\right) = 0$}
\item {$\left(2 y + 2\right)^{2} - \left(3 y - 1\right)^{2} = 0$}
\item {$16 x^{2} - 48 x + 36 = 0$}
\item {$3 \left(t - 3\right)^{2} - 48 = 0$}
\item {$10 x^{2} + 10 x = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$4 x^{2} - 24 x$}
\item {$5 z^{2} + 10 z + 15$}
\item {$5 t^{2} + 30 t + 25$}
\item {$3 x^{2} + 18 x + 24$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$4 y^{2} = 20 y - 25$}
\item {$16 = - 8 R^{2} - 36 R$}
\item {$-24 = 36 y^{2} - 48 y$}
\item {$- 20 R = 8 R^{2} - 100$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GUILLOTIN Lorry
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$8 y^{2} - 32 y + 32 = 0$}
\item {$\left(- 2 x - 1\right)^{2} - \left(3 x - 1\right)^{2} = 0$}
\item {$8 z^{2} - 12 z = 0$}
\item {$- 4 \left(R + 2\right)^{2} + 16 = 0$}
\item {$- \left(x + 5\right) \left(2 x - 5\right) + \left(x + 5\right) \left(3 x - 5\right) = 0$}
\item {$3 \left(t - 4\right)^{2} + 12 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 2 y^{2} - 8 y - 6$}
\item {$x^{2} + 6 x + 14$}
\item {$2 x^{2} + 4 x - 48$}
\item {$- 3 x^{2} + 24 x - 21$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$-84 = 12 R^{2} - 60 R$}
\item {$96 z + 64 = - 36 z^{2}$}
\item {$5 z = 2 z^{2} - 12$}
\item {$6 x^{2} - 22 x = 8$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		HAGUET Manon
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$\left(R + 4\right) \left(2 R + 4\right) - \left(R + 4\right) \left(3 R + 4\right) = 0$}
\item {$- 5 \left(z - 4\right)^{2} + 45 = 0$}
\item {$2 \left(R - 5\right)^{2} + 4 = 0$}
\item {$3 x^{2} + 4 x = 0$}
\item {$- \left(t - 5\right)^{2} + \left(3 t - 1\right)^{2} = 0$}
\item {$18 x^{2} - 36 x + 18 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$R^{2} + 6 R$}
\item {$- R^{2} - 10 R - 16$}
\item {$5 x^{2} + 20 x + 30$}
\item {$5 z^{2} + 50 z + 80$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$-45 = 45 y^{2} - 90 y$}
\item {$150 x - 130 = 45 x^{2}$}
\item {$-32 = 6 y^{2} - 32 y$}
\item {$- 35 y = - 10 y^{2} + 75$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		HASSA Mehdi
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$- 9 R^{2} + 15 R = 0$}
\item {$3 \left(R - 5\right)^{2} - 27 = 0$}
\item {$\left(t + 4\right)^{2} - \left(2 t - 5\right)^{2} = 0$}
\item {$27 x^{2} - 36 x + 12 = 0$}
\item {$5 \left(R - 5\right)^{2} + 20 = 0$}
\item {$- \left(- t - 3\right) \left(2 t + 1\right) + \left(- t - 3\right) \left(3 t + 3\right) = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$5 x^{2} - 30 x - 80$}
\item {$- 4 z^{2} + 32 z - 80$}
\item {$- t^{2} + 4 t - 3$}
\item {$- 3 x^{2} - 24 x - 36$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$8 t^{2} = - 24 t - 20$}
\item {$- 8 y^{2} - 18 = 24 y$}
\item {$6 z^{2} - 2 z = 4$}
\item {$4 = - 2 z^{2} - 9 z$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LANGEVIN Sarah
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$\left(- 3 t - 5\right)^{2} - \left(- t - 5\right)^{2} = 0$}
\item {$4 \left(z - 2\right)^{2} - 16 = 0$}
\item {$10 y^{2} - 15 y = 0$}
\item {$- \left(x + 5\right)^{2} - 1 = 0$}
\item {$\left(x - 3\right) \left(2 x - 5\right) - \left(x - 3\right) \left(3 x + 1\right) = 0$}
\item {$27 t^{2} + 36 t + 12 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 2 x^{2} - 20 x - 60$}
\item {$3 x^{2} - 12 x - 15$}
\item {$4 t^{2} - 8 t - 60$}
\item {$- 5 y^{2} - 50 y$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$48 = - 12 z^{2} + 48 z$}
\item {$-24 = 8 t^{2} - 28 t$}
\item {$85 t = 15 t^{2} + 50$}
\item {$48 t + 52 = - 16 t^{2}$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LE COUTOUR Nathan
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$- \left(- 2 y - 4\right)^{2} + \left(y + 3\right)^{2} = 0$}
\item {$- 3 \left(R + 1\right)^{2} - 6 = 0$}
\item {$- \left(y + 5\right) \left(2 y - 5\right) + \left(y + 5\right) \left(3 y - 1\right) = 0$}
\item {$5 \left(y + 3\right)^{2} - 125 = 0$}
\item {$- 16 R^{2} - 32 R - 16 = 0$}
\item {$10 R^{2} + 10 R = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$4 y^{2} + 32 y + 48$}
\item {$- 4 y^{2} - 8 y - 20$}
\item {$- 3 z^{2} + 24 z$}
\item {$3 z^{2} - 6 z$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$36 = - 36 t^{2} + 72 t$}
\item {$15 t^{2} + 15 = - 50 t$}
\item {$- 40 z - 52 = 8 z^{2}$}
\item {$64 = 8 y^{2} - 16 y$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LECOINDRE Kenzo
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$\left(z - 3\right) \left(2 z + 4\right) - \left(z - 3\right) \left(3 z - 3\right) = 0$}
\item {$- 3 \left(t + 1\right)^{2} - 12 = 0$}
\item {$45 z^{2} - 120 z + 80 = 0$}
\item {$- \left(- 3 y - 3\right)^{2} + \left(- y - 2\right)^{2} = 0$}
\item {$3 \left(t + 1\right)^{2} - 27 = 0$}
\item {$- 15 x^{2} - 20 x = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 5 y^{2} + 30 y - 70$}
\item {$R^{2} - 10 R + 16$}
\item {$- 4 R^{2} - 16 R + 48$}
\item {$- 3 z^{2} - 12 z + 15$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$12 t^{2} = 40 t + 32$}
\item {$24 = - 8 y^{2} - 32 y$}
\item {$-24 = 36 z^{2} - 48 z$}
\item {$20 x = - 4 x^{2} - 25$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LENOBLE Léo
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$\left(- x - 4\right) \left(2 x + 3\right) - \left(- x - 4\right) \left(3 x + 3\right) = 0$}
\item {$\left(t - 4\right)^{2} - \left(3 t - 4\right)^{2} = 0$}
\item {$5 \left(R - 4\right)^{2} - 125 = 0$}
\item {$- 6 y^{2} + 12 y = 0$}
\item {$- 5 \left(t - 2\right)^{2} - 25 = 0$}
\item {$8 y^{2} - 40 y + 50 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$y^{2} - 2 y - 24$}
\item {$2 y^{2} + 8 y + 14$}
\item {$z^{2} - 6 z - 7$}
\item {$2 R^{2} - 8 R$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$-24 = 4 z^{2} + 20 z$}
\item {$76 R = 12 R^{2} + 80$}
\item {$16 x^{2} + 32 x = -36$}
\item {$- 20 x^{2} = 80 x + 80$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEPETIT Célia
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$\left(z + 2\right)^{2} - \left(2 z - 1\right)^{2} = 0$}
\item {$\left(- t + 1\right) \left(2 t + 4\right) - \left(- t + 1\right) \left(3 t + 2\right) = 0$}
\item {$\left(z + 2\right)^{2} - 16 = 0$}
\item {$8 x^{2} + 32 x + 32 = 0$}
\item {$- 2 z^{2} + 3 z = 0$}
\item {$- 4 \left(x - 5\right)^{2} - 8 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 2 t^{2} - 12 t + 14$}
\item {$- 2 t^{2} + 16 t$}
\item {$- 5 t^{2} + 50 t - 150$}
\item {$4 z^{2} - 16 z$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$12 y^{2} + 12 = 24 y$}
\item {$60 = - 45 z^{2} - 90 z$}
\item {$9 y^{2} - 12 y = -4$}
\item {$55 z - 60 = 10 z^{2}$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MAZIER Théo
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$- 4 \left(t + 4\right)^{2} + 64 = 0$}
\item {$2 \left(y + 4\right)^{2} + 6 = 0$}
\item {$18 y^{2} - 48 y + 32 = 0$}
\item {$- \left(- 3 x + 5\right)^{2} + \left(x - 5\right)^{2} = 0$}
\item {$\left(y - 1\right) \left(2 y + 2\right) - \left(y - 1\right) \left(3 y + 3\right) = 0$}
\item {$6 x^{2} - 8 x = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$5 R^{2} + 30 R - 35$}
\item {$- z^{2} + 4 z + 5$}
\item {$- 4 z^{2} + 8 z$}
\item {$t^{2} - 10 t + 26$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 80 t + 80 = - 20 t^{2}$}
\item {$32 t = 8 t^{2} + 32$}
\item {$50 = 6 t^{2} + 20 t$}
\item {$- 18 z^{2} + 12 z = 12$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MICHELLE Nathan
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$3 y^{2} + 5 y = 0$}
\item {$- \left(- R - 5\right) \left(2 R + 5\right) + \left(- R - 5\right) \left(3 R - 2\right) = 0$}
\item {$- 27 z^{2} + 90 z - 75 = 0$}
\item {$- \left(- t - 1\right)^{2} + \left(3 t - 3\right)^{2} = 0$}
\item {$\left(y - 2\right)^{2} - 25 = 0$}
\item {$2 \left(x + 1\right)^{2} + 8 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$5 x^{2} - 40 x + 60$}
\item {$- R^{2} + 2 R - 3$}
\item {$4 y^{2} + 24 y$}
\item {$- 2 z^{2} - 12 z + 14$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$120 R - 80 = 45 R^{2}$}
\item {$-11 = 4 y^{2} + 12 y$}
\item {$15 = - 9 y^{2} - 24 y$}
\item {$8 z^{2} - 40 = - 32 z$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		NWAZUOKE Kelvin
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$- \left(- y - 4\right) \left(2 y + 3\right) + \left(- y - 4\right) \left(3 y - 1\right) = 0$}
\item {$- 4 \left(y + 1\right)^{2} - 8 = 0$}
\item {$\left(z - 4\right)^{2} - 4 = 0$}
\item {$- \left(z - 1\right)^{2} + \left(3 z - 3\right)^{2} = 0$}
\item {$6 t^{2} - 12 t = 0$}
\item {$36 R^{2} - 120 R + 100 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$3 t^{2} - 18 t + 15$}
\item {$2 y^{2} - 20 y + 48$}
\item {$3 t^{2} + 12 t + 27$}
\item {$5 R^{2} - 40 R + 35$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$135 = - 20 R^{2} + 100 R$}
\item {$- 3 t^{2} = 11 t + 10$}
\item {$16 t^{2} + 64 = - 64 t$}
\item {$- 10 z^{2} + 15 z = -25$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		OROPEZA Silvano
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$36 t^{2} - 120 t + 100 = 0$}
\item {$\left(z - 3\right) \left(2 z + 4\right) - \left(z - 3\right) \left(3 z - 2\right) = 0$}
\item {$- \left(- 2 y + 3\right)^{2} + \left(- y - 4\right)^{2} = 0$}
\item {$- 6 R^{2} + 2 R = 0$}
\item {$- \left(z + 1\right)^{2} - 1 = 0$}
\item {$3 \left(t + 5\right)^{2} - 12 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- t^{2} + 10 t - 29$}
\item {$4 t^{2} - 32 t + 48$}
\item {$- R^{2} + 10 R$}
\item {$3 y^{2} + 12 y - 15$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$72 z = 36 z^{2} + 36$}
\item {$-36 = 6 z^{2} - 30 z$}
\item {$- 4 z^{2} - 4 z = 6$}
\item {$- 4 R^{2} = - 14 R + 6$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		PIGNOL Arthur
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$27 R^{2} + 72 R + 48 = 0$}
\item {$8 x^{2} + 12 x = 0$}
\item {$\left(t - 4\right)^{2} + 3 = 0$}
\item {$3 \left(x - 4\right)^{2} - 12 = 0$}
\item {$- \left(- y + 4\right) \left(2 y - 1\right) + \left(- y + 4\right) \left(3 y + 2\right) = 0$}
\item {$- \left(- 2 x - 4\right)^{2} + \left(- x - 2\right)^{2} = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 3 R^{2} - 6 R + 45$}
\item {$2 y^{2} - 12 y - 14$}
\item {$5 x^{2} + 30 x + 55$}
\item {$- y^{2} + 4 y$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 9 t^{2} = 24 t + 19$}
\item {$6 x^{2} - 75 = - 15 x$}
\item {$- 12 R^{2} - 4 R = -16$}
\item {$1 = - 4 x^{2} - 4 x$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		QUERUEL Camille
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$- 27 x^{2} + 36 x - 12 = 0$}
\item {$- 5 \left(z - 3\right)^{2} + 125 = 0$}
\item {$- 12 R^{2} - 4 R = 0$}
\item {$- \left(- 3 t - 5\right)^{2} + \left(2 t - 4\right)^{2} = 0$}
\item {$- \left(x + 5\right) \left(2 x + 5\right) + \left(x + 5\right) \left(3 x - 1\right) = 0$}
\item {$- 4 \left(R + 4\right)^{2} - 16 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$5 t^{2} + 20 t + 15$}
\item {$y^{2} - 10 y + 28$}
\item {$3 R^{2} - 6 R$}
\item {$5 R^{2} + 30 R - 35$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$12 t = - 12 t^{2} - 15$}
\item {$6 x^{2} + 10 x = 4$}
\item {$- 3 x^{2} = 10 x - 8$}
\item {$- 45 z^{2} - 120 z = 80$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		ROUAULT Baptiste
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$- 2 \left(R - 4\right)^{2} - 6 = 0$}
\item {$\left(- y - 3\right)^{2} - \left(2 y + 4\right)^{2} = 0$}
\item {$8 x^{2} - 24 x + 18 = 0$}
\item {$4 \left(R - 3\right)^{2} - 100 = 0$}
\item {$\left(x + 4\right) \left(2 x + 3\right) - \left(x + 4\right) \left(3 x - 2\right) = 0$}
\item {$- 8 t^{2} - 20 t = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 3 x^{2} - 12 x - 21$}
\item {$4 z^{2} - 40 z + 36$}
\item {$2 x^{2} - 8 x - 42$}
\item {$t^{2} - 2 t$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$48 t - 36 = 16 t^{2}$}
\item {$16 R^{2} + 48 R = -40$}
\item {$6 y^{2} + 15 y = 36$}
\item {$- 13 R = 2 R^{2} + 15$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		ROUXEL Désiré
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$- \left(R - 2\right) \left(2 R + 1\right) + \left(R - 2\right) \left(3 R + 1\right) = 0$}
\item {$5 \left(R - 2\right)^{2} + 15 = 0$}
\item {$9 t^{2} + 24 t + 16 = 0$}
\item {$4 \left(z + 2\right)^{2} - 16 = 0$}
\item {$- \left(- 2 R - 5\right)^{2} + \left(3 R + 3\right)^{2} = 0$}
\item {$- 8 x^{2} + 8 x = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 2 R^{2} + 8 R - 14$}
\item {$- 2 y^{2} - 8 y$}
\item {$- 2 t^{2} - 12 t + 32$}
\item {$- 3 t^{2} + 30 t - 27$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$-60 = 27 x^{2} - 72 x$}
\item {$-1 = 4 R^{2} - 4 R$}
\item {$- 4 z^{2} = - 10 z - 6$}
\item {$8 z = 2 z^{2} - 10$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		SAUDRAIS Lucas
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$\left(- t + 3\right) \left(2 t + 5\right) - \left(- t + 3\right) \left(3 t + 2\right) = 0$}
\item {$27 t^{2} + 90 t + 75 = 0$}
\item {$- 5 \left(y + 1\right)^{2} - 10 = 0$}
\item {$- 2 z^{2} - 5 z = 0$}
\item {$- \left(- 2 t + 4\right)^{2} + \left(t + 4\right)^{2} = 0$}
\item {$4 \left(z - 1\right)^{2} - 36 = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$- 2 x^{2} + 20 x - 42$}
\item {$- y^{2} + 2 y + 8$}
\item {$- 5 R^{2} + 40 R$}
\item {$- 2 y^{2} + 20 y - 54$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$-60 = 8 R^{2} - 52 R$}
\item {$-10 = 9 y^{2} - 18 y$}
\item {$- 38 t + 40 = - 6 t^{2}$}
\item {$12 x^{2} + 75 = - 60 x$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		YVON Clémence
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	1ere E 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre	lundi 18 septembre 2018
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Résoudre si possible les équations suivantes sans utiliser les outils de première (donc sans calcul du discriminant) :
\begin{enumerate}
\item {$3 \left(R + 4\right)^{2} - 75 = 0$}
\item {$\left(- z - 3\right) \left(2 z - 1\right) - \left(- z - 3\right) \left(3 z + 3\right) = 0$}
\item {$- 16 x^{2} - 80 x - 100 = 0$}
\item {$5 \left(z - 3\right)^{2} + 15 = 0$}
\item {$\left(- 3 R - 1\right)^{2} - \left(2 R - 4\right)^{2} = 0$}
\item {$6 y^{2} - 6 y = 0$}
\end{enumerate}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Écrire les polynômes du second degré sous leur formes canoniques (sans utiliser les discriminants):
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$3 t^{2} - 18 t + 24$}
\item {$5 t^{2} + 20 t - 60$}
\item {$2 x^{2} + 16 x + 38$}
\item {$3 t^{2} - 30 t$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Résoudre chacune des équations suivantes : 
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item {$15 R^{2} - 20 = - 5 R$}
\item {$9 z^{2} = - 30 z - 9$}
\item {$-1 = 4 y^{2} + 4 y$}
\item {$- 36 x^{2} + 72 x = 56$}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 & &\\
		\hline
	 
\end{tabular}

 
\end{document}